        On sait que  $E$ est le symétrique de $A$ par rapport à $C$.\\
        On en déduit que $C$ est milieu de $[EA]$.\\
        On a donc : $\vv{EC}=\vv{CA}$\\
        ou encore $\vv{EA}=2\vv{EC}$\\
        \begin{align*}
                \vv{EB}&=\vv{EA}+\vv{AB}\\
                &=2\vv{EC}+\vv{AB}\\
                        &=2\vv{EC}+2\vv{CD}\\
                                &=2\left(\vv{EC}+\vv{CD}\right)\\
                        &=2\vv{ED}\\
        \end{align*}
On a donc montré que $D$ était milieu de $[EB]$, ce qui est équivalent à dire que $E$ est le symétrique de $B$ par rapport à $D$.
